宣明會向助養者致歉

【稱人手錯貼照片 世界宣明會向助養者致歉】

世界宣明會助養兒童涉造假事件持續，繼日前有金主指控每年收到該會寄出的助養兒童照片相同或重複後，再有助養人指自己以英文與受助人以英文書信來往達9年，惟見面時發現對方「一句英文都唔識」。

香港世界宣明會捐助服務總監柳麗娟回應指，當得知有助養者在社交媒體表示，早前收到助養兒童Natnael2019周年進度報告，發覺孩子的樣貌不同，已即時與埃塞俄比亞辦事處跟進，他們回覆因人手出錯而在報告貼上同區另一位助養兒童的照片，他們與Natnael取得聯絡，為釋疑慮，Natnael亦親身拍攝影片，感謝助養者多年來對他和家人的支持，讓他得以於當地修讀會計科，向理想邁進。瞭解情況後宣明會向Natnael的助養者致歉，並轉交孩子的影片，另一方面亦聯絡了當中錯誤照片相關兒童的助養者解釋事件並得到諒解。

唔洗道歉啦無人信你呀撚樣

黑人變咗會計師

NGO心底話 : 已訓斥, 繼續捐錢啦7頭

宣明會：Sorry

下次唔會穿煲

除左宣明會 仲有熊貓會 都有揾中界企街揾水魚落疊

拍到片咁多年點解唔拍多啲片

捐612好過

真

Office啲人作文之嘛

拍一次片要俾一次錢

高層袋袋平安

應該係肺炎冇人出去影相先穿煲

個位非洲霞姨應該無飯盒食

一定係年年都人手出錯啦

新既相同幾年既相係同一張 點樣人手出錯??
如果係即年影 可以錯架咩

點解唔直接寄部電話/資助佢出電話
然後用signal 傾咪得囉

當係真（擺明係假）
做撚埋會計師都仲要你助養
屌你老母助養高層叫雞咋

On9先仲捐

吹水唔抹嘴

個名臭左冇得返轉頭，跪玻璃都冇用

無架啦

惟見面時發現對方「一句英文都唔識」

腦細叫我度條橋解釋，諗極都諗唔到點拆呢一點，大家幫幫手

收撚皮啦

讀書做埋會計 都唔識英文？

一定用英文讀會計既咩?

一定係識寫唔識講/聽啦

咪係,捐Condom好過啦!養育自己嘅人民明明係當地政府嘅責任,點解要假手於人？！

點先可以cut助養？

屌呢間野個形象已經冇撚晒，捐比佢有失身份

大學唔用英文？

Plan A: 5999/月, 包5張相
Plan B: 7999/月, 包10張相, 1條短片,
Plan C: 10199/月, 包20張相, 1條短片, 視訊通話15分鐘, 書信來往5次

On9傳銷咁撚樣

驚方會唔會查下宣明會有無洗黑錢

貼得舊相 連名都唔match就知唔會係人手出錯啦
屌你啲相冇分file放㗎？

打去銀行或者機構

你真係自我中心到爆
你估佢係香港讀大學咩

即係明呃人囉

其實絕大部分都中介黎

咁我都錯手填錯唔再助養份form

D 錢拎晒去教婦女節育

唔係度度大學生都代表佢英文有返咁上下
識幾個台灣人大學畢業講英文水平同香港小學生差唔多

屌你老母，呢啲正一仆街冚家剷，利用人地既同情心、善心然後乜柒都無做自己班高層就袋袋平安，養肥班NGO高層，班貧窮人士就乜都無，養你老母閪咩。

利申：無捐過

以前我都仲信真係有慈善機構幫人

自從大陸紅十字會某女膠層曬命 仲要冇事

其實係咪依家啲慈善機構坐緊膠層果班轉晒做芝麻仁

非洲鄉村要會計師？

訓斥了事

：當地教育制度問題

同香港一樣，讀左幾年英文唔等如識英文同你溝通

有冇法律撚講下 算唔算詐騙 ？

真係當人戇鳩

對唔住

下次會呃精啲

Facebook即刻成堆打手蒲頭

ptgf plan?

Natnael
職業: 老臨

事實真係大把on9

理ngo只需要做個樣呃到班on9 繼續捐就夠
佢地唔會理我地點踢爆佢

熊貓 老虎 海豚 鯊魚 大笨象
乜撚野都有

關自我中心咩事

回水得啦,唔使sorry

算唔算香港最大型詐騙集團

網上叫雞plan

識寫唔識講
頂住檔先

電子雞Only Fans 都冇咁撚貴

成班agent唔sale嘢住,去洗白先

修讀會計
未grad

貴過電子雞3點全露

仲要改圖光暗當做咗,懷疑外判畀支蝗慳成本

食零食同飲汽水咋陰公

含撚LA!!!

你唔捐就係邪惡！冷血！見死不救！落地獄！

Sorry 下次個雞棚會再搭靚啲

依d仲好昆，俾相你都分唔出邊隻打邊隻

其實又真係貼錯左既，原本應該係高層啲相黎
明明助養緊宣明會高層，send 啲非洲人既相黎做咩

助養高層叫雞

2019年大把連登仔屌612畀24萬民陣租音響

嗰次遊行籌咗千幾萬

唔識英文係另一單黎

宣明會：Sor, 下次我地會記得P圖 喂呀哥咁多嗲，快啲入錢入錢入錢啦

之前南哥…

捐錢宣明會=助養高層叫雞

呢d又係高層搵前線做磨心
高層落不切實際既目標，逼前線跑數，跑唔好條數為有做假

女人做高層 腐敗不意外

識寫唔識講

有冇一樣相個po？搵唔返

傻西先會捐

利申 無益過呢d老千機構

會計師都要助養

宣明會：「不完美，可接受，已訓斥相關同事」
轉個頭繼續cap水

你地呢啲服務總監高層以後唔受薪嘔番之前出過嘅糧
繼續無私有同理心服務非洲兒童
咁咪考慮下相信囉

Aiya, 乜你唔肯捐糧呀？你有冇同理心？你咁樣累死非洲啲兒童呀

曾經捐錢畀NGO買贖罪券既 連登仔 / 戇鳩仔

冇資格嘲笑 Emilia / Ms POON / Deer / Rose MA
同埋貨patreon畀佢地既毒撚

點解仲咁撚多人捐，好心咪懶cut鳩左佢啦

算唔算貪污
呢個世道教你唔可以有善心

用你捐啲錢買樓之後租返俾你
你班大豬西

：因為佢本身係學緊啲土著嘅語言 唔識英文
我地特登請咗個翻譯嚟教佢英文 順便做埋代筆 佢學緊架啦 見到啲第一次見嘅人係有啲怕醜 驚自己講得唔好

宣明會 可唔可以比錢我買呢個解釋？

宣明會: 為咗確保唔會再出錯, 我地會增加人手, 行政費用亦要增加, 捐錢救人啦

「宣明會on99雞棚都唔識搭
梗系搵D外界冇辦法聯絡既服務對象
先唔會咁易穿煲la～」支聯會心諗。

Ching識唔識睇字
讀緊會計 唔係做緊會計師

啲錢不如比攬炒巴仲好

仲捐呢啲真係on9

sorry，自膠

西班牙漫畫召喚

宣明會：失手個同事已經炒咗

道完歉又可以掠水
fatfat

香港既宗主國既執政黨 系 全球最大詐騙集團

你話呢

利申：唔系法律撚

都係助養緊 不過係助養緊宣明會d staff d 仔女
佢拎左部你買既ipad 上網睇你發up 瘋

推畀埃塞俄比亞辦事處？？

睇下邊啲囉

特赦我覺得都ok

其他不了

一個二個嘈嘈嘈
BLM 呀
俾錢啦

個力架會唔會比人虐待

得閒玩ipad咩
班仆街揸住架法拉利車囡囡去Ritz Carlton 扑野啦

熱狗2012年開始 街頭社運 文化抗共
被政府打壓
搞4年先出到一個年薪 1.2M 既立法會議員

一個 宣明會香港分店 衣冠楚楚 西裝革履 道貌岸然
有政府背書
每年就cap到 900M 善欸

難怪 熱狗 claim自己「好人經濟」
同埋咁多NGO親建制

你咪傻啦
佢前線籌款d人全部外判有水抽架

想問好耐，其實d ngo係咪畀有錢佬扣稅用

捐得百幾二百一個月夠養一個兒童都養唔起個staff啦

可以email去，之後佢會有專人打俾你問返你原因
有得俾你揀暫停助養到你考慮清楚可以resume返
好耐之前我係睇新聞話宣明會啲當地義工搵啲細佬提供性服務 就已經唔想再透過佢地幫啲小朋友，我就話自己經濟問題所以暫時無辦法再助養

唔該慳啲使啦，依家支那雞已經平左，仲使咁多

MPF：呵呵
支聯會：哈哈
民主黨：嘻嘻

Btw, 呢D聲討NGO腐敗斂財既post
你永遠見唔到泛民打手會入黎

詐騙集團道完歉都仲係詐騙集團

非洲求其一隻風土病都吊打武肺

宣明會高層:屌你老母拿拿林捉第二個黑人黎影過張相啦

你眼中既前線係咪得籌款

其實唔奇

每年啲錢都人手出錯去班高層度

係比有錢佬搵更多錢用
扣稅扣得幾多姐

回水可以嗎

我記得明明話想做護士

都唔只第一次
我屋企人同朋友都試過收錯相
唔會再助養呢班NGO高層

做作家做到你地咁富貴真係巴撚敝, 全無職業道德
一直都覺得呢班人係乞兒兜拿飯食, 仲要攞埋光環, 食屎喇

貪污 犯法既

呢種「合法地」運用制度漏洞謀私利叫 腐敗

扮睇唔到算啦

張相調哂色咁 都唔知同一張相比幾多個人

根本就是巨貪,偽善,虛偽

東華三院「物業部」

直接銀行cut啦

仲有人捐？

連世衛咁大組織都腐敗啦 宣明會呃錢好平常

無你地 班富家子弟點樣入ngo做管理層月月袋幾十萬

不嬲捐錢比NGO就等於助養NGO高層買車買樓

供書教學9年，用基本英文溝通都唔識
係啲錢出囇糧冇比佢讀書定佢讀唔到書？

地獄meme：

「你的每月捐欵可讓我買條鞭子令他跑快一點」

多得呢啲仆街，消費人地同情心，香港人只會更冷漠

你又啱
但佢哋嘅恐懼程度唔同
好驚跳唔過1cm

Btw我錯咗，
原po好似話2018、19年已經係咁

全部NGO 都係贖罪券老千集團

香港最大謊言之一已經崩潰
好老實當香港嗰邊無人貪
第三世界接頭嘅都貪啦
根本委託人去幫你去救助人呢啲咁理想嘅嘢喺現代唔可行
有錢到手一定會變質
一係就整條數好撚清晰地去記錄所有洗費
但又點監管
又有邊個肯

自己友黎

好彩上年cut得快

兩樣嘢嚟

是撚但啦
我都想有人助養我讀書

咪好似以前d人搵人代筆寫信

無一個慈善機構係無辜嘅

回水就原諒你。

唔洗比錢，人地真係用呢個理由，怕醜+翻譯

根本委託人去幫你去救助人呢啲咁理想嘅嘢喺現代唔可行

香港人 委託 支聯會 去幫香港人去「建設民主中國」呢D咁理想既野

使咩助養？祈禱咪得囉

頭先講漏咗
認得你個名

宣明會捐助服務總監柳麗娟一個月有冇30萬

啲受養人死左都無人知，錢就照袋

你智力都係一般般，
相信好易呃第二獲

推到佢仆街

一張相輪流幾百個助養者收

智商稅既野不嬲好支持

電影製作需要

商人投資（商科）
會計管數（商科）
市場推廣（商科）

但影視作品最大魅力在於編劇（文科）既

文化意涵
情節鋪排
場境描述
對白精警

再有助養人指自己以英文與受助人以英文書信來往達9年，惟見面時發現對方「一句英文都唔識」。

hmmmm.咁講啦不如。 考試都分寫作同speaking啦，可能咁啱條友speaking 0分
寫作100分

真係痴撚線

根本就係SCAM

都唔知有冇呢個人

師兄，非洲咁撚窮
讀得大學點會唔係用英文呀
用本地語言讀大學貪過癮咩

用啲錢去食龍門渣哥買iPhone 12 pro max 同助養本地手足都冇禁嫐

其實你真係搞助養
使乜咁麻煩要你咁樣中介法

科技咁發達
直接點對點助養人同助養者聯絡咪得
要幾多錢同咩物資
ngo提供支援服務咪夠

7成錢都係囉黎做人工

祈禱

宣明會已將pr工作外判

課金課金課金

大家都係助養

唔識英文又點解釋？
學果套英文唔一樣呀？

令妳停留在書信年代

係有心嘅唔使日日企喺啲黨鐵站度拉人啦
幫人幫到咁落力不如去非洲

同佢講去支那做會計 駛撚識英文呀

得啦得啦,知你熱狗好撚委屈啦

count the quantity of penises

所有ngo都係騙案

對唔住

下次會P好啲

有職員負責翻譯成英文?收到嘅信係已翻譯版本?

用咗幾日時間，不認不認還需認

咁果個人咁多年都同一個樣係同一個位睇同一半書？

咁多記錯

睇黎你都要助養....

你唔好話畀我知
喺當地班前線義工，唔知實際情況係呃緊錢
已經提早通知會嚟探訪，都可以搞到一鑊粥

佢講到讀得大學等於一定識英文
係咪必然先?

我助養左10年，上幾個月cut左😩

再有助養人指自己以英文與受助人以英文書信來往達9年，惟見面時發現對方「一句英文都唔識」。

堅？

養助動物好過助養小朋友
起碼你分唔到北極熊咩樣

人地國家既問題本身唔應該由外國人幫

口音太重
其實小朋友講緊英文 只係你以為佢講緊本土話
建議調高助養金額 讓孩子擺脫口音 助孩子融入世界

親，你要的視頻拍攝需時，請耐心等候。

捐錢啦撚樣

賠錢啦屌你老母 一路去夏威夷渡假一路致歉

宣明會：下次我會醒少少

學埋樂施會啲嘢

切之前可唔可以叫佢俾返哂依幾年既助養 cost allocation 既 report?

佢彩你都有味

回水啦

可能根本就咩都無做過 捐1000得50真係落窮人袋

你講哂出嚟仲諗住叫人畀錢買

你話捐錢幫佢哋絕育就話值啫

啱，有錢都捐612

佢地有得looting 勞力士 大電視 任搶唔嬲
洗撚你施捨

有50咁多

寫信師

幫宣明會打工
計下賺咗幾多水魚錢

大把
1. 再人手錯多次唔係呢個，sor多次
然後下次10年後再安排會面補數

2. 啱啱撞撚親個腦，影響記憶同語言能力

3. 無耐前比外星人拐咗失蹤，返黎有d異乎尋常，其後故事將會係netflix拍成最新史詩級大片

喺北歐讀到master 都有人唔識英文淨係用本地文讀啦
利申喺芬蘭讀

是但搵個力架拍片當冇事

係啊屌

我既刻cut撚咗

有架
啲大愛智障
嗰啲智障個 理扭曲你未必理解到

我細個咁撚窮香港啲乜鳩東華三院冇撚幫過我
啲智障就捐錢畀ngo高層
Cls社會

如果兩張相一樣，都有可能貼錯

但屌你老母兩張相光暗唔一樣ga

仲扮野

屌你老母

呃左咁多年 一句道歉就算？

非州已經比中國成功植民
所以佢識中文而唔係識英文

係兩樣嘢
因為捐宣明會，你連啲錢連去左邊都唔知
捐俾電子雞就明買明賣，
肯定啲錢係落左班女手上
條氣都順啲

同一本書睇左3年

全世界都無乜地方讀大學可以唔洗識英文..

好肉酸真係

有錢中產自我滿足既遊戲黎姐

助養電子雞條氣好似順d
至少你收返果張相可以用黎打下丁

錯啦 係電子雞

捐錢幫非洲力架絕育 我多多都捐

一蚊都唔會再捐
呃人養高層

啲左膠真係會當出錯繼續捐

個plan唔包，要片就捐多啲

我一蚊都唔會捐俾佢地
我憑自己賺返黎既錢點解要捐俾你？
屌你老母！

依家就係自我滿足唔到
由上年開始穿哂崩了

冇啦
而家捐錢
只會俾人笑戇鳩

屌佢老母
條友可能登記完比人助養就捱唔撚住死撚左啦

個個比人助養既就生活有改善 比人吹出黎架ja
果期有雨水咪頂多陣囉

算吧啦
由反送中已經睇盡偽善機構嘅人情冷暖
呢世都唔會再捐錢去呢d所謂慈善機構

patreon d囡囡賣既相都冇咁貴喎大佬

唔算 因為的確係口文之誤 純粹寄錯相
如果你話由頭到尾都無呢條友/早幾年死左仲捐緊就算詐騙

正苦話搞乜鳩電話實名制為咗騙案，明明呢d仲耐歷史呃得仲多，搞搞呢d騙案好過啦

Wa diu 原來咁貴

退錢

英文佢哋唔常用，書係有教
但唔係主修科

宣明會: Sorry呀 各位爸爸媽媽唔好唔養我

想睇佢條片

騙局

如果港豬仲信班偷呃拐騙既老千唔死都無用

幫香港細路算

所有啲ngo, 除咗有搞醫院嘅 根本都係呃錢
點解仲有人捐錢俾班仆街

其實點解有人買呢d野
好大陣柒味

玩撚完

籌幾多關佢亂使錢咩事

我同意你㗎，所以as long as 612有0.1%行政費我都唔會捐，根本同宣明會冇分別，一樣係亂使錢

宣明會:
道左歉喇, 滿意未啊撚樣
記得繼續課金喇 柒頭

重會捐錢比左膠團體，都一定係左膠！我幾年前已不捐！冚家剷重每個月打電話來問！

重有落屍會

訓斥個細路

就係貪佢搞笑

呢啲真正落袋
可能仲多過捐錢

無本生利 販賣同情心幾好做

講咗咁耐高層lam盡，仲捐嘅人都on9

根本全世界慈善機構都係養肥自己人，之後先漏少少出去幫人
我從來唔會捐錢比呢ｄ垃圾組織

貼錯幾次
搵鬼信

咁撚有愛心，叫啲高層捐啦

點解釋三年仲係睇緊同一版書

拒捐NGO
成年無發聲

宣明會搵到果位被助養既「兒童」啦。

不過位「兒童」結左婚了？

就算呢單咁既程度
班on9只會當係真係失手
然後繼續捐錢買贖罪劵

太遲啦

唔止香港啦
基本上全球NGO都係咁
靠捐款搵食既組織點會真係幫人
幫完人咪冇得再收捐款囉
緊係長搵長有拎佢地黎賣慘啦

必然啦
唔係既話一早所有ngo已經執哂

老夫子：自作自受

你地D咩人道組織, 慈善組織, 一早就已經信用破產啦? 對住D黑黑地, 啡啡地既人就係咁叫人幫. 香港受咁多苦難, 冇影唔理仲叫我地繼續捐錢.

我最撚睇唔起abuse人地善心搵食既人.

我發毒誓一生都唔會再捐俾所有"慈善"乞衣組織.

曾經捐過俾UN, 我好撚後悔.

收皮啦仲係度死撐

冇人想知你會唔會捐

捐＄可以扣稅但有上限, 所以如果你唔想交咁多甚至連＄1都唔想俾個仆街政府既話都可以考慮下咁做, 但前題係要上網做下功課唔好捐去好似宣明會呢啲所謂既慈善機構養肥啲高層個肚腩

關人鳩事？

除咗支那同日本我都諗唔到...

車禍失憶

咁又唔好咁講
歐洲好多國家至少德法意丹麥呢啲
大學都主要用母語

幫宣明會整靚盤數

道歉？太遲

下次整個白人你嘆

一張相整七隻膚色 fat fat

笑撚左 想助養JUSTIN BIEBER

喺飯都冇得食嘅地方做會計師，同喺沙漠賣遮有咩分別

charity全力係避稅

612

試下開個助養者大會
可能好多人都係養緊同一個兒童架

捐612 仲好，on9 偽善組織

兩單唔同case 嚟架

根本啲慈善機構就係用啲煽情嘅廣告
去欺騙金錢
捐嘅錢大部分都係佢哋嘅人工嚟
即係用我哋嘅人工去畀佢哋嘅人工

會計唔識英文.........

無腳界E生應引入中醫海外港人醫生當實習

依個好笑

小市民都哭了